網傳港人仿效朱元璋把反共紙條藏在月餅 內地人來港購買可將港獨思想散佈全中國

有傳香港各大餅家將反共紙條藏係月餅到，每年啲大陸人來香港買/買水貨代購
以月餅將港獨思想散佈全中國

只是到了明代，中秋吃月餅才在民間逐漸流傳。據悉，吃月餅之所以在民間廣為流傳，還與明朝開國皇帝朱元璋有關。

當時正值元朝末年，中原廣大人民不堪忍受元朝統治階級的殘酷統治，各類反抗活動紛紛湧現。朱元璋藉此機會，便聯合各路反抗力量準備起義。但朝庭官兵搜查很嚴密，傳遞消息十分困難。軍師劉伯溫便想出一計策，到處散佈流言，說有冬瘟流行，除非家家戶戶都在中秋節買月餅來吃，才能避免。命令屬下把藏有「八月十五夜起義的紙條藏入餅子中，人們買了月餅回到家中，發覺裏面藏着紙條，上面寫着：「中秋夜，殺韃子，迎義軍!」，再派人分頭傳送到各地起義軍中，通知他們在八月十五日晚同時起義響應。到了起義的那天，各路義軍果然一齊響應，起義軍如星火燎原。很快，徐達就攻下元大都，起義大獲成功。明太祖朱元璋月餅起義就這麼流傳至今。

明太祖朱元璋月餅起義

消息傳來，朱元璋高興得連忙傳下口諭，在即將來臨的中秋節，將當年起兵時以秘密傳遞信息的「月餅」，作為節令糕點賞賜群臣。後來，朱元璋終於把元朝推翻，成為明朝的第一個皇帝，自然更加重視吃「月餅」的習俗，每到中秋佳節，必定分發月餅，讓全體將士與民同樂。此後，中秋節吃月餅的習俗便在民間流傳開來。

入面可以放QR code，提供返香港真實情況同埋debunk大陸假新聞

美心月餅小左好多人買
二手券降哂價

反共搞到俾中國人抵制

買月餅=反中亂黨
把帽子扣上 整個中国
以後十四億人都唔敢食月餅